【《延禧》熱播】佘詩曼首談「嫻妃」由忠變奸

《延禧攻略》熱播中港台，網上每天洗板，大家都談論幾位妃子如何出招，不比一一年的《甄嬛傳》遜色，連無綫都馬上買下版權趕配音推出；宮廷鬥爭劇，在內地長開長有，加上同期的《如懿傳》遲遲未能上映，間接幫助《延禧》升溫。

相比同期劇集，論卡士，《如懿傳》有周迅、霍建華、張鈞甯、鄔君梅和陳沖，《延禧》卻起用二十八歲的新人吳謹言，加上兩位知名花旦佘詩曼和秦嵐，的確是有點風險，但劇中演員角色立體和美指打造華麗的造型，大大令劇集升華，憑《延禧》在內地忽然爆紅的佘詩曼，亦沒有想過劇集出街後有如此大的反應。